# Beoordeling

||goed|voldoende|matig|onvoldoende|
|---|---|---|---|---|
| ingewikkelde ios api | bulk complexiteit zit in frontend  || | bulkcomplexiteit zit in backend |
| Appigheid  | Concept leent zich voor app|| | Concept had beter website kunen zijn  |
| persistence / networking  | App blijft zinnig functioneren zonder internet  || | App is niet zinnig als er geen internet is. |
| code standaard| code voldoet aan de codestandaard|| | code voldoet niet aan de codestandaard|
| blocking main thread| main thread blokkeert nooit|| | main thread blokkeert soms|
| kantelbaar / schaalbaar| Bij het kantelen van het scherm wordt rekening gehouden met hoe de content wordt weergegeven || | Bij het kantelen van het scherm wordt geen rekening gehouden met hoe de content wordt weergegeven |
| toetsenbord| toetsenbord verbergt input veld of knop niet || | toetsenbord verbergt inputveld of knop|
| leesbaarheid  | De code is door de docent zonder uitleg te doorgronden|| | Code is zonder uitleg niet  door de docent te doorgronden  |
| Applicatie architectuur| Verrassende implementatie  | Applicatie is strict MVVM of MVP| Applicatie is strict MVC| Gekozen applicatie architectuur is niet consequent toegepast  |
| De applicatie maakt gebruik van loose coupling | De applicatie is loosely coupled | in de meeste gevallen is gebruik gemaakt van loose coupling| in enkele gevallen is gebruik gemaakt van loose coupling | De applicatie bevat onacceptabel tightly coupled elementen zoals onjuist gebruik van singletons|
| Demonstreerbaarheid | app bevat alle corefunctionaliteit en de randzaken werken| core functionaliteit van de app werkt, maar de app is verre van volledig omdat randzaken zoals authenticatie ontbreken (nog als todo zijn aangemerkt) of gemockt zijn. | core functionaliteit van de app werkt, maar de app is verre van volledig omdat schermen die niet strikt noodzakelijk zijn voor de kernfunctionaliteit ontbreken of gemockt zijn (voorbeeld: inlogschermen)  | app bevat weinig of geen kern functionaliteit  |
| testimplementatie| zowel ui als unit tests testen de code, of CI| Zinnige unit tests testen de code  | Code zou met unittests testbaar zijn, maar deze ontbreken| Code is door opzet slecht testbaar (bijvoorbeeld door gebruik singletons) |
| accessibility | | Je app is accessible gemaakt voor een specifieke usergroep | ||
| Design pattern| | Complexe patterns zoals protocol oriented design of rxSwift zijn consequent geimplementeerd | ||
| Gave code dingen | | Je verrast de docent met gave dingen  | ||

Beoordeling: alles moet matig zijn. Als alles matig is heb je een 5,5. Voldoendes zijn 0,5 punt waard. Goed 1 punt.
De eerste punten (t/m leesbaarheid) tellen niet mee voor het cijfer maar zijn wel verplicht.
